\begin{lstlisting}[language=Python]
np.random.seed(0)

iterations = 50
eta = 0.1

dim = 100
m = 300
N = len(idx)

# Embebidding
C = np.random.randn(dim,N) / np.sqrt(N)

# Oculta
W = np.random.randn(m,dim) / np.sqrt(dim)
b = np.ones(m)

# Salida
U = np.random.randn(N,m) / np.sqrt(m)
c = np.ones(N)


for i in tqdm(range(0,iterations)):    
    for bigram in bigrams:
        
        # FOWARD       
        # Capa embbeding
        c_i = C.T[bigram[0]]
        
        # Capa oculta
        h_i = np.tanh(np.dot(W,c_i) + b)
        
        # Pre-activacion
        a = np.dot(U,h_i) + c
        
        # Salidas
        tmp = np.exp(a - np.max(a))
        # Aplicando softmax
        f = tmp/tmp.sum(0)
        
        # BACKPROPAGATION para salida
        d_out = f
        k= bigram[1]
        d_out[k] -= 1
     
        # Backpropagation para la capa oculta
        dh = (1-h_i**2)*np.dot(U.T,d_out) 
        
        # Backpropagation para la capa embedding
        dc = np.dot(W.T,dh)
        c -= eta*d_out

        # Actualizacion de la capa de salida
        U -= eta*np.outer(d_out,h_i)
        
        # Actualizacion de capa oculta
        W -= eta*np.outer(dh,c_i)
        b -=eta*dh
        
        # Actualizacion embedding
        C.T[bigram[0]] -= eta*dc
\end{lstlisting}
